<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://Teresasays.github.io</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2021-03-20T11:30:53.022Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://Teresasays.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://Teresasays.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Better than before.</subtitle>
    <logo>https://Teresasays.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://Teresasays.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[020621]]></title>
        <id>https://Teresasays.github.io/post/020621/</id>
        <link href="https://Teresasays.github.io/post/020621/">
        </link>
        <updated>2021-03-20T11:30:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>其实我有曾想过，家人一个个的离世，我该如何接受。在两三年前的时候。我有想过第一个可能会是大爷 会是从小照顾我长大的大姑妈 甚至想过是我爸，可我从未想过会是疼我一辈子 每次看到我都特别高兴的二大爷。<br>
我真的越来越痛恨且畏惧疾病，我害怕年纪一年年的增长，不仅是自己的，也在乎家人的。大姑妈说这就像割韭菜一样，一chan儿chan儿的被淘汰。<br>
我想我永远也无法接受离别。<br>
记得前一段时间，看到有个大叔冷冻了自己得了癌症的妻子，幻想着未来科技发达能治她的病了，再把她解冻。他说他们那一辈人没有接受过死亡教育。可对我一个和他年纪差了二三十岁的我来说，我也没有接受过所谓的这种教育。<br>
我觉得没有用啊。我们难道不是从小就知道死这个字吗。是啊我们一直知道万物都有一死，可真的经历了自己至亲至爱的离去，有了这种所谓的教育，难道我们就可以接受了吗，就可以说啊死了就死了吗。不可能的。<br>
人的大脑和心脏是科学发展了这么多个零的年头都无法模拟预测的，我们怎么可能在被灌输了一些所谓的理念和研究结果之后就能无惧这种痛苦。<br>
我好像真的很爱逃避。因为逃避真的有用啊。那些事如果我选择不接受，的确并不会扭转事实，可是我会不那么崩溃，逃避不好吗。<br>
我从来都不想做什么勇士，我只希望我爱的人都能健康平安，陪我走到我的老年。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[122920]]></title>
        <id>https://Teresasays.github.io/post/122920/</id>
        <link href="https://Teresasays.github.io/post/122920/">
        </link>
        <updated>2021-01-18T08:56:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚或者说今天凌晨我又梦到他了。<br>
这大概是我近期第三次梦到他了。前两次的记忆都有些模糊了，不过好像也是我们重回了高中。这次也不例外，而这次我们甚至是同桌，而他好像发现了我喜欢他，他还笑了。<br>
朋友们似乎是起哄让我表白，无论何种原因，我有我的坚持。<br>
梦里的好友，我看不清是d还是w，她给我分析，他是怎么发现的。</p>
<p>如果当年，我真的坐在了他身边，我可能会去一个更烂的大学吧。我不知道我们之间会不会有什么进展，毕竟我连多和他说一句话的勇气都没有，而我也真的怕耽误他的理想。<br>
始终记得那个女生频频回头找他问题，而我对他来说，或许只是一个路人。一个他不怎么认识的，每次见他，甚至听到他的名字都会很紧张的过客。</p>
<p>其实浓厚的感情早已被稀释，要我说这种感情还不如追星，我收不到他的消息，感情怎会继续。<br>
我时常在想如果多年以后我有了和他在一起的机会，他也成长成了我想要的样子，我会不会冷漠的擦肩而过。答案自然是要紧紧抓住。<br>
可是如果真的是现实呢，我真的有勇气吗，那时候的自己真的优秀到可以和他并肩吗，我不知道。<br>
如果今后的路也注定平行甚至背道而驰，那我希望我再也再也不要梦到他。每一次梦醒，我都会掉进回忆的深渊，我都会把那段暗恋的所有滋味又重新体验一遍，当然是负面情绪比较多，苦涩嫉妒压抑。我想要更好的更正能量的生活。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[091120]]></title>
        <id>https://Teresasays.github.io/post/091120/</id>
        <link href="https://Teresasays.github.io/post/091120/">
        </link>
        <updated>2020-09-11T10:31:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>昨天X来找我了。<br>
她又来和我说她的近况，她又来问我要不要出去，她又来问我的情况。<br>
我们认识已经十年了，其实说实话，不管她如今是如何真情假意的来找我，我都不会原谅她。<br>
我会或许会和她拖一辈子，选择永远不见她。也可能会因为她有了孩子而动摇，可能会因为她生活的不幸而心软了，毕竟我始终觉得那个男人并非她的良人。即便他们已经快步入七年，即便他们婚姻两年，即便他们已经把要宝宝提上日程。<br>
我不原谅她，和我会不会见她，和我还是希望她能幸福，并不冲突。</p>
<p>我不原谅她，因为她亏待了我这一生第一次付出的全部真心。<br>
D是那种，和你多好也不会和你说心里话的人，她会转移话题，她想在每个人面前都表现得可靠可信。<br>
X爱憎分明，敢作敢当，她和我很像。可她的精神也不稳定，我怕自己受伤害，我拍把握不住这最后一点儿的稳定。<br>
我越来越不敢付出了，X有很大的功劳。至今我还做着有她的噩梦，好像和当初那个非得在下雨天拉我出去看她新买的自行车，是一样的，她还是没变，依旧满嘴谎言，却还表现的自己十分无辜，十分想念我。</p>
<p>我其实很讨厌一块一块不成串，没有前因后果的人生。<br>
我不喜欢每个人都只是在我身边停留一段时间然后就要告别，甚至连告别都是悄无声息，自己甚至都没法感知到的。我希望可以有人从头到尾的陪在我的生命里，我也因此发现，能陪我的只有妈妈，这个世界上我最爱的人，她很爱我，我也要多多爱她。<br>
我不喜欢告别，也不喜欢被人留下那些零碎无意义的回忆，那些无关紧要的人和事，为什么不能一键清空。</p>
<p>我的人生，永远的停留在了十八岁。<br>
本想着出国一年，自己待待，看能不能唤起有灵魂的自己。可是来势汹汹的疫情，扰乱了我所有的计划。<br>
我被迫换了国家，换了专业，甚至连学制也更长了，当然，学费也更多了。<br>
这确实是我比较感兴趣的专业，可以学到很多软件的运用，待在家里，和妈妈一起，也是件极其幸福的事。<br>
可是我的灵魂呢，难道我这辈子就要这样恍恍惚惚的过了吗。</p>
<p>我开始担心自己的秋招，开始担忧自己没有经验，同时也懊悔于自己为什么花了这么长时间找到自己的方向。<br>
可我最耿耿于怀的，还是高考，一生的噩梦。<br>
我畏惧疾病了，越来越怕自己的生活出现意外。我希望我和妈妈都能平安健康幸福长寿一辈子，我们快快乐乐的在一起。<br>
我还是想做出一番事业，可是我不再是野心勃勃了。<br>
只要和妈妈一起，只要我的工资可以cover生活支出，只要能让我见一见K。</p>
<p>我还是沉迷超能力，我甚至一直相信这有一天会实现，只是我赶不上了。<br>
神盾完结了，初代复仇者也都纷纷谢幕，抖森找到了女朋友，暮光拖了近乎十年的终章完结了。好像所有的一切都在告别，我讨厌告别。<br>
于是我又开始重新看神盾，反复看暮光，不再看抖森。仿佛这样，曾经的一切就不会再离我远去，我讨厌告别。</p>
<p>写到这儿，LL下班了，回复了我的消息，她应该会是我这辈子最好的朋友了吧。<br>
以后的日子，妈妈、我、K、LL，我们都要平安健康幸福长寿，全都陪着我一起走一生吧。<br>
我讨厌告别。就不会有告别。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[080420]]></title>
        <id>https://Teresasays.github.io/post/080420/</id>
        <link href="https://Teresasays.github.io/post/080420/">
        </link>
        <updated>2020-08-05T06:15:29.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>怎么年纪越大，泪点越低了。小时候的我很坚强，很顽固，觉得哭是一件很丢人的事情，以至于在我前十七年的人生里，我都从未在外人面前哭过。可这两年来，好像很小一个点就能让我潸然泪下。比如19年跨年听到的《快乐出发》，比如重看《流星雨》时竟为了云海和雨荨的感情而落泪。是自己共情能力强了吗，还是我始终停留在十几岁。</p>
<p>用了一晚上的时间，看完了《你是我的荣耀》。其实这部小说踩了我两个言小雷点——电竞和娱乐圈，并不是我不喜欢这两类，而是我不太会看以它们为背景的小说。可是剧版官宣了男女主以后，我简直不能再满意了，于是就想先了解一下剧情。</p>
<p>之前看过文案，大概了解是一个久别重逢、暗恋成真的过程。只是我没想到，作者的文字能让我代入感这么强烈。我不敢说自己了解顾漫的行文，即便我曾看过她的所有作品，包括改编的影视作品。《荣耀》里打游戏占了很大的篇幅，男女主真正所谓谈恋爱的那种描写其实不多，但我还是从这不多的叙述中，看到了曾经的自己，和自己也曾视若神一样的那个人。</p>
<p>长这么大，在现实生活里，我只喜欢过一个人。我很慢热，也很迟钝，到了十八岁才真正体会到喜欢上现实中的人的感觉。你问我前十八年在干嘛？我在迷恋工藤新一，我在看《恐龙战队》看漫威看超级英雄打怪兽，我在追星。当然也并不能说追星耽误了我活在现实，毕竟我现在也在追星，我活得很好。</p>
<p>为什么这么有代入感，是因为那个人和于途一样，也是一个在知识上神一样的存在，他甚至和于途在同一所大学。高中毕业后的第一年，我还并未完全适应大学生活，我总能想起他，我会和朋友提起他，我以他为原型，写了一部短篇。我曾从他的文字中看到了他内心的宇宙，所以我把小说中的他设定为考入了天文系，在我心里，他也是要和星星肩并肩一起闪耀的人啊。</p>
<p>我也感动于于途给晶晶的信，我也曾向往我喜欢的人给我讲着他的专业，那样的他一定是我眼里最绚烂的模样。我要崇拜，才会有喜爱，我渴望那些专业的领域，知识和才华带给我的震撼是任何东西都无法比拟的。<br>
只是数年过去，我再也没有遇到过这样的人。</p>
<p>可其实我十八岁遇到的那个人，我也并没有很了解他，只浅显的停留在他的生日、他的星座、他的大学专业。我不知道他的爱好，我未曾和他有过一段长达十句话的对话。当初的我，没有想象过他任何在我认知范围外的样子，仅仅就被那么一点儿，我了解的特质所吸引。</p>
<p>我一直都觉得这几年，我成长的还算快的，仿佛自己的人生一眼就能看到尽头了。或许是近期比较闲，我会偶尔想起他，想起和朋友讨论他时的自己。可是我已经不喜欢任何人了，但我仍在怀念喜欢他时的自己，青春明艳，我始终怀念自己的中学时代。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>